# vChewing 威注音输入法

威注音输入法由小麦注音分支而来（且词库内已经移除任何可以妨碍该输入法在世界上任何地方传播的内容），是原生简体中文注音输入法：相比中州韵（鼠须管）而言，威注音能够做到真正的大千声韵并击。

威注音分支专案及威注音词库由孙志贵（Shiki Suen）维护。小麦注音官方原始仓库內的词库的内容均与孙志贵无关。

## 系统需求

建置用系统需求：至少 macOS 10.15 Catalina & Xcode 12。// 原因：Swift 封包管理支持所需。

编译出的成品对应系统需求：

- 至少 macOS El Capitan 10.11.5，否则无法处理 Unicode 8.0 的汉字。即便如此，仍需手动升级苹方至至少 macOS 10.12 开始随赠的版本、以支持 Unicode 8.0 的通用规范汉字表用字（全字库没有「𫫇」字）。

	- 保留该系统支援的原因：非 Unibody 体型的 MacBook Pro 支援的最后一版 macOS 就是 El Capitan。

- **推荐最低系统版本**：macOS 10.12 Sierra，对 Unicode 8.0 开始的《通用规范汉字表》汉字有原生的苹方支持。

	- 注：能装 macOS 10.13 High Sierra 就不要去碰 macOS 10.12 Sierra 这个半成品。

- 关于全字库支持，因下述事实而在理论上很难做到最完美：

	- 很可惜 GB18030-2005 并没有官方提供的逐字读音对照表，所以目前才用了全字库。然而全字库并不等于完美。

	- 有条件者可以安装全字库字型与花园明朝，否则全字库等高万国码码位汉字恐无法在输入法的选字窗内完整显示。
 
	- 全字库汉字显示支持会受到具体系统版本对万国码版本的支持的限制。
 
	- 有些全字库汉字一开始会依赖万国码的私人造字区，且在之后被新版本万国码所支持。
 
## 建置流程

安装 Xcode 之后，请先配置 Xcode 允许其直接构建在专案所在的资料夹下的 build 资料夹内。步骤：
```
「Xcode」->「Preferences...」->「Locations」；
「File」->「Project/WorkspaceSettings...」->「Advanced」；
选「Custom」->「Relative to Workspace」即可。不选的话，make 的过程会出错。
```
在终端机内定位到威注音的克隆本地专案的本地仓库的目录之后，执行 `make update` 以获取最新词库。

接下來就是直接開 Xcode 專案，Product -> Scheme 選「vChewingInstaller」，編譯即可。

> 之前說「在成功之后执行 `make` 即可组建、再执行 `make install` 可以触发威注音的安装程式」。但最近威注音在換用 ParselessLM 之後、用這種方式建置出來的話，會出現無論如何也敲不了漢字的問題。所以該方法不再是推薦的編譯方法。

第一次安装完，日后程式码或词库有任何修改，只要重复上述流程，再次安装威注音即可。

要注意的是 macOS 可能会限制同一次 login session 能终结同一个输入法的执行进程的次数（安装程式透过 kill input method process 来让新版的输入法生效）。如果安装若干次后，发现程式修改的结果并没有出现、或甚至输入法已无法再选用，只需要登出目前的 macOS 系统帐号、再重新登入即可。

补记: 该输入法是在 2021 年 11 月初「28ae7deb4092f067539cff600397292e66a5dd56」这一版小麦注音建置的基础上完成的。因为在清洗词库的时候清洗了全部的 git commit 历史，所以无法自动从小麦注音官方仓库上游继承任何改动，只能手动同步任何在此之后的程式修正。最近一次同步參照是小麦注音 2.0.1 版。

## 应用授权

小麦注音引擎程式版权（MIT 授权）：© 2011-2021 OpenVanilla 专案团队。

威注音输入法 macOS 版以 3-Clause BSD License 授权释出 (与 MIT 相容)：© 2021-2022 vChewing 专案。

威注音输入法 macOS 版程式维护：Shiki Suen。特别感谢 Hiraku Wong 等人的技术协力。

威注音词库由孙志贵维护，以 3-Clause BSD License 授权释出。

本专案采用 3-Clause BSD License 释出：使用者可自由使用、散播本软件，惟散播时必须完整保留版权声明及软件授权、且一旦经过修改便不可以再继续使用威注音的产品名称。
